<resources>
    <string name="app_name">Cooking Ideas</string>

    <string name="splash_tagline">Cooking Ideas</string>
    <string name="home_title">Temukan Ide Masakanmu</string>

    <string name="title_nasi_goreng">Resep Nasi Goreng Spesial</string>
    <string name="bahan_nasi_goreng">
        Bahan Utama:\n
        - 2 piring nasi putih (lebih enak kalau nasi dingin)\n
        - 2 siung bawang putih, cincang halus\n
        - 3 siung bawang merah, iris tipis\n
        - 1 butir telur ayam\n
        - 2 sdm kecap manis\n
        - 1 sdm saus tiram (opsional)\n
        - ½ sdt garam\n
        - ½ sdt merica bubuk\n
        - 3 sdm minyak goreng\n
        \n
        Topping:\n
        - Irisan mentimun\n
        - Tomat\n
        - Telur ceplok\n
        - Kerupuk
    </string>
    <string name="cara_masak_nasi_goreng">
        Langkah Memasak:\n
        1. Panaskan minyak di wajan dengan api sedang.\n
        2. Masukkan bawang merah dan bawang putih, tumis hingga harum.\n
        3. Sisihkan bumbu di pinggir wajan. Masukkan telur, orak-arik hingga matang.\n
        4. Masukkan nasi putih, aduk rata dengan bumbu dan telur.\n
        5. Tambahkan kecap manis, saus tiram, garam, dan merica. Aduk cepat hingga warna nasi merata dan semua bumbu tercampur sempurna.\n
        6. Koreksi rasa. Angkat dan sajikan nasi goreng di piring.\n
        7. Tata topping di atasnya atau di samping piring.
    </string>

    <string name="title_ayam_goreng">Resep Ayam Goreng Lengkuas</string>
    <string name="bahan_ayam_goreng">
        Bahan Utama:\n
        - 1 kg ayam potong (8-10 bagian)\n
        - 1 ruas lengkuas besar (sekitar 15 cm), parut kasar\n
        - 3 lembar daun salam\n
        - 2 batang serai, memarkan\n
        - 500 ml air kelapa/air biasa\n
        \n
        Bumbu Halus:\n
        - 8 siung bawang merah\n
        - 5 siung bawang putih\n
        - 1 sdm ketumbar bubuk\n
        - 1 ruas kunyit\n
        - 1 ruas jahe\n
        - Garam dan gula secukupnya
    </string>
    <string name="cara_masak_ayam_goreng">
        Langkah Memasak:\n
        1. Campur ayam, bumbu halus, lengkuas parut, daun salam, serai, dan air kelapa dalam panci.\n
        2. Ungkep (rebus) dengan api sedang hingga air menyusut habis dan bumbu meresap sempurna ke dalam ayam. Angkat ayam.\n
        3. Pisahkan sisa bumbu lengkuas (serundeng) dari ayam.\n
        4. Panaskan minyak dalam jumlah banyak untuk menggoreng.\n
        5. Goreng ayam hingga berwarna kuning kecoklatan. Angkat dan tiriskan.\n
        6. Goreng sisa bumbu (serundeng lengkuas) hingga kering dan renyah. Angkat cepat agar tidak gosong.\n
        7. Sajikan ayam goreng bersama serundeng lengkuas.
    </string>

</resources>